(物理研究JJ)在廣義相對論中，在重力場中擁有較低位能的時鐘都走得較慢?

見到呢排有黑洞嘅相,就自己上網研究,睇下啲文章

睇到廣義相對論唸呢部分講到重力呢部分,即係唔同重力既情況下會影響時間?

假設地球重力係1, 火星係0.37 ,即係表示如果身處火星既時間會快定慢?定係唔會有影響?因為重力受太陽影響?

相對論

即係無分別？

重力愈大 時間行得愈慢

有 你身處火星 但同邊個比較先

咁我地如果去到火星，咪老得快啲？

地球比

個分別會好細

接受黑洞等於時間停止？
但永遠觀察唔到？

接近

點解會細？
我睇wiki 見到火星得0.3 地球有1
唔應該當有三倍分別？

睇維基研究相對論

假設你從鐘樓出發 用光速離開
你跟身隻錶正常噉行 但你觀察唔到個鐘樓秒針有郁過

你睇下條式先

唔係睇倍數，係睇質量既差別

求指引

行星質量愈大，重力一定愈大？

其實點解唔買本教科書睇

四十歲文科jj 好奇研究

呢D人真係搞鳩笑
乜都唔識睇下維基想道聽途說扮緊貼時事
連基本函數都唔撚識係到開POST話係物理研究

尊重下物理 想研究就由教科書開始入手

Gps衛星嘅時間都同地面時間嘅速度都唔同，要用相對論計數人手修改。

攞本初中書睇下咩叫函數先啦 0.3

g' = GM/(R^2)
G係重力常數
M係個粒行星質量
R係個粒行星的半俓

即係話個重力係會同行星質量成正比
且同佢個半俓二次反比

利申 AL phy炒粉

Mass effect is curving the spacetime, you ask about time running slower is due to the speed of light, if you can travel near speed of light, the time you experience is indeed slow compare to those not traveling at that speed

理論上係，雖然密度都有影響

四你老母十咩
慌死唔係D鍾意懶醒既柒頭驚係社交場合搭唔到爹

上面成班垃圾，人地layman乜都唔識問物理野，竟然走去叫人睇教科書自己學，on9

下次病咪撚睇醫生啦，尊重科學呀，讀完醫科自己醫啦

唔洗學啦
科學家個個博士來
普通人唔法諗會明

尊重下醫科 病左想好返就由自己讀醫開始 唔好睇醫生

原來關心時事 想理解下科學 就叫扮野
唔怪得香港科研咁廢 完全唔侵人玩
見人乜都唔識就話人廢扮野
港豬真係賤過支那人

大哥，唔好誤人子弟，你用接近光速離開，見到你自己隻錶正常，但望鐘樓時間喺極速前進。。

咪撚以為紅色大字好撚有道理啦柒頭
而家係佢想學醫科野但係連基本BIO都唔撚識呀傻閪

病左唔撚搵醫生唔通上網睇下資料就自己亂食藥咩柒頭
屌你老母死傻閪係到紅色大字以為好撚有POINT

你混淆咗光速接近同光速離開

原來咁就要比人話廢扮野
兒登仔果然係人才出輩
狗眼看人低
賤格程度超越支那人

其實要明相對論都要有一定高等數學知識，不過班柒頭聽到數學就撒手拎頭，見過有傻閪話好中意物理但好憎數學

笑撚死

咁都問得出
洗唔洗教埋佢咩叫linear function由中學開始解釋呀

乜都想要懶人包
不學無術

喇搞清楚
1. 佢問緊既係物理其中一個頂尖範疇 用你個類比 係好似問 愛滋病進入免疫細胞所利用既受體 個突變點樣具體令病毒入唔到 咁我都係會叫佢直變睇paper
2. 佢標題寫既係「物理研究」 我有病唔係會同個醫生研究個病 而係直接問醫生佢會點診療我 所以你類比不當

我好尊重醫科 知道自己無付出過時間去研究 所以付出金錢去問付出過時間去讀醫既醫生

又係時候推自己post:
【天文】這裡沒有光

假設有兩個人，叫Ａ同Ｂ，而且佢地好強壯唔會俾黑洞重力壓爆。
Ａ企係黑洞外好遠既位置，而Ｂ企係黑洞視界外附近既位置。
而家Ｂ出發接近視界，Ｂ會覺得可能１０秒，就會接觸到視界。
但係Ａ會覺得Ｂ好似慢動作、然後靜止左咁。要用無限既時間，先見到Ｂ接觸到視界。

原來人地乜都唔識就要屌
你仔女一定好勁
唔比問問題 下下要自己研究

唔怪得香港大學生咁撚鵪鶉
外國大學一唔明就會問，就算幾stupid ques都會問
香港學生？咪多得你呢類垃圾，郁啲就屌

原來文科人乜都唔識
就唔可以問理科問題
你話你條垃圾係咪正宗賤種港豬？

有公式計時間慢咗幾多

不過我唔識

痴撚線
原來頂尖範疇就唔比人問 唔比人好奇下？
真正勁嘅科學家，係可以令複雜嘅理論，用最簡單方法，令普通人都可以明白
醫生都會用最簡單方法，同你解釋個病，而唔係單單同你講點醫，呢個係佢地責任

我知你垃圾，唔洗衝出來柒

講多次 佢標題寫既係研究
你叫醫生解釋個病 佢咪略略講下比你聽 咁唔叫研究 咁叫醫患關係
你試下叫個醫生 用十分鐘解釋晒藥物動力學比你聽 睇下佢會唔會叫你去讀醫/藥囉

垃唔垃圾呢方面 你起下我底 睇下我啲物理po 我地再討論

樓主分身咪出聲囉 樓主一唔見左就走條友出黎紅色大字

淨係睇標題就下結論 就要屌 唔使睇substance
啱啦，唔洗要法庭司法制度，見表面證據充足即刻入罪

原來乜都唔識問嘢 ，不論高深與否
就算只係好奇有興趣
都要比人屌
相信只有賤種港豬先做到

你可能知識豐富 但人品差劣
唔係垃圾係乜？

我同樓主一樣有興趣
只係我唔生性，無讀science走去讀law
滿心歡喜走入來睇下
點知你班兒燈賤種係度吠
睇唔過眼啫

笑撚死
我就話屌柒樓主
上面果位巴打好聲好氣都比你話人品差劣

讀law連類比都唔識

你真係可憐 現實係咪比女踩得多
上來屌啲文科人攞優越感

你仲可憐 讀law連類比都唔識

就「唔係垃圾係乜」 我觀察所得
1. 我淨係講左句「尊重下物理」 你就講左一大堆賤種港豬話人可憐
2. 我有出知識po作為教科書補充 你就無
我既睇法係好過你

好叻叻豬 繼續打飛機
1. 賤種港豬先會狗眼看人低，淨係講左句「尊重下物理」無法掩飾你係賤種
2. 無出post，所以？
所以係你只係一條廢柴，pdh又好院士又好，都離不開賤種嘅事實
"我既睇法係好過你"，笑撚死人咩
講嘢似小學雞，你話你有冇撚用
係不服就來辯，唔係為自己護航

首先澄清呢句「我既睇法係好過你」
呢句講緊 「我既睇法係 我係垃唔垃圾方面 我好過你 如果我係垃圾 你就差過垃圾」
而唔係「我係呢個討論入面既所有睇法都比你好」

至於辯唔辯 你一上黎就人身攻擊 我唔覺我地係進行緊辯論喎

返正題
睇教科書有咩唔啱 大部分學生都有用教科書
我唔覺得我狗眼看人低 因為我無睇死樓主
係 我係覺得樓主目前水平唔夠 但係我無覺得樓主唔識睇教科書 所以先叫樓主睇教科書

咁都有得嘈交

本身重力/質量同time dilation唔係線性關係
所以唔係質量x2時間就x0.5
重力係根據law of tensor transformation影響metric
而metric影響local time又唔係linear

如果有興趣讀GR就應該讀咗SR先
因為GR嘅postulate就係In all local inertial frame, special relativity applies.
所以你唔識SR係唔會睇得明GR嘅數

紅色大字當有道理，類比失當、訴諸人身攻擊、打稻草人、滑坡，連詭辯都稱唔上嘅comment，居然都仲可以咁多正皮
可憐手一黏巴好聲好氣詳盡解釋反駁只換得幾個腐皮，真係慘

是但 討論區預左

台大有個物理course online
頭兩節都冇數
後面d計算就加油

咪喺連登問啦
9成回應都山埃嚟
大部份人都係鳩噏當秘笈

相對論係指冇絕對呢樣嘢，而能量係會令時空扭曲 而時空係一樣4維嘅嘢， 啫係 時空要用f(x,y,z,t) 去描述一位置， xyz係三維 t係時間。樓主問果個就關時空嘅曲率問題 啫係時空扭得愈勁，時間就會流動得愈慢。 我地當有兩點 a同b 如果a點重力大過b點啫係 a點比b點曲嘅程度更大，啫係a點相對b點時間會流動得更慢。 你可以google keyword 時間膨脹
有錯請屌

但係到時人體都會承受到咁耐先食一餐飯（一日三餐）？定係會變左一日要食好多餐先生存到？希望你明我up乜

依加科技噤發達，要搵嘢自學唔係難事。 霍金寫嘅書都唔錯 乜都會講下，搵到有興趣嘅咪搵啲入門嘅睇下囉。 加油

相對論個相對唔係講完全無絕對 而係講絕對線速度無意義(SR) 同埋背景獨立(GR)

其實有多野唔清楚。

如果以光速由一個鐘樓離開，前往第二個鐘樓。
對於我哋，第一個鐘樓嘅時間會停止？定係只係個鐘樓嘅光唔夠快？

咁我地睇第二個鐘樓嘅時間又會點？光速快進？
即係每一個個體嘅時間都係以環型散出？

只要我哋以超光速逃離，就可以時光倒流，如果唔夠光速，時間會減慢少少？返之就可以快進？但係已經冇法留係原地

你永遠唔會感受到proper time既流動有變
你見到某個觀測對象慢左 係所有野都慢左 包括新陳代謝率 包括粒子壽命

我舉個例啦。 你可以當a點同b點都有條友係到拍片跳舞，假設一樣嘅人一樣嘅舞。a點嘅片比起b點嘅片會好似慢鏡咗噤。 慢幾多就要睇a點比b點曲幾多 係a點嘅人唔會知自己時間慢咗。 希望冇get錯你唔明嘅地方

即係potential energy係一個dimension?

係真係慢左 唔只係光唔夠快
你可以考慮一個觀測對象 佢唔係遠離/接近你 而係係你正前方左至右咁郁 佢會以佢自己既一秒間隔send訊號出黎 你會發現你接收到既間隔長過一秒

相對論帶出嘅唔係冇絕對時間同絕對空間呢兩樣嘢咩？

你點樣跳脫到去potential energy

咁講啦 絕對時空已經變左做一個定語 專指絕對線速度
SR黎講時空唔係所有野都係相對既 例如係可以測量出絕對加速度 當然係GR就將加速度融左入去曲率 但係GR仍然唔係所有時空屬性都相對 例如GR唔係scale invariant

如果套入黑洞無光嘅情況之中，即係唔係散佈時間，而係回收緊？

應該講gravity嘅potential energy

我唔明你呢個問題 點樣同你本身個問題有關

巴打嘅sr gr係指狹義廣義相對論？ 我唔係好明你講咩 有冇啲咩keyword可以畀我google一下。 狹義唔係推反咗newton 嘅絕對時空觀 而廣義唔係為解決 狹義同newton嘅重力理論嘅矛盾咩？ 我錯嘅地方係邊呀？

多鳩餘
睇 online course 唔好

2019 年啦師傅
睇片有動畫睇又易明啲
點解要用睇書呢啲咁慢嘅方法

SR GR 係special relativity同general relativity
其實我估你既理解係無問題既 我係覺得你個「相對論係指冇絕對呢樣野」既字眼唔好 你用返無絕對參考系會比較好
因為好似聽講愛因斯坦唔中意啲人講"everything is relative"

Course都得 都係系統性既學習方法
我自己prefer書/內容詳細啲有推導既course多啲 唔太中意啲飛鳩晒啲數係到鳩噏既course

唔使數嘅就咁睇科普片都夠做

但要真係知咩事就一定係要睇書
仲要學埋differential manifold，tensor嗰堆數

如果屎忽痕就wiki㩒吓算啦

總之你冇background knowledge既話
我只可以講 重力越大時間就越慢
火星重力細過地球但時間唔會快好多（就算無重力時間都唔會快地球好多，因為地球重力本來就好細）
再要知多d就要睇教科書/course

上面講病左要讀醫個d膠都廢事比

香港人只係識拋書包

本身個topic就深
背後啲數一環扣一環
又要明深一層嘅意義
又要用大眾都聽得明嘅解釋
無乜可能
本身GR就係數學derive出嚟
有數學term都好正常啫

我相信呢個例子好多人都聽過，不過都即管講下
如果你喺一架𨋢入面
睇唔到外面嘅情況下free fall
你唔會知你自己係咪加速緊
即係你唔會分到你周圍入無重力
除非你有個friend同你一齊free fall
你就可以量度你哋兩個之間嘅距離嘅變化係點
睇下有無tidal force嘅存在

換句話說
只要喺夠短(infinitesimal)時間同距離內
每個reference frame都可以透過座標轉換將自己變成無任何加速度(local inertial frame)，即係無重力
而SR講嘅就係每個inertial frame嘅物理都係一模一樣
GR就係講緊
短(infinitesimal)時間同距離內所有frame入面嘅物理都可以當SR咁計

而time dilation同spacetime curvature就係上面講轉換座標嘅產物
轉換座標包含咗partial derivative(Affine connection)
然後solve Einstein equation(用嚟代表重力同時空扭曲嘅關係)更加包含tensor嘅計算
而重力係用energy momentum tensor去代表，唔係單睇一件物件嘅質量
Spacetime同curvature就用Ricci tensor同metric去代表
所有嘢都唔係就咁加減乘除
所以你唔能夠知道火星同地球嘅質量就睇得出時間快/慢咗幾多

P.s. 唔係拋書包，只係希望啲terms可以幫到想學深少少嘅人

啱
我中學個陣比D科普書耽誤左幾年

Weak field limit可以淨係睇mass既
但都唔係linear

Weak field可以變返Newtonian?

好在我細個已經睇過十萬個為什麼 一早知呢啲所謂科普書係on9

梗係如果唔係既話Newtonian gravity點會咁準

咁都唔會有time dilation啦
定我get錯咗你意思

嘈交條友深潛仲話讀law

原來係噤 我係想用最簡單嘅字眼去解釋畀人聽 成日用錯字眼

SR講嘅就係每個inertial frame嘅物理都係一模一樣
GR就係講緊
短(infinitesimal)時間同距離內所有frame入面嘅物理都可以當SR咁計
巴打我唔係好明你呢到講咩 SR嘅inertial frame嘅物理都係一樣啫係咩意思？ 係指計數上？ 同埋可唔可以講下物理上座標呢樣嘢呀？ 次次都睇到一舊雲 參考座標啫係拎嚟對比嘅座標？ 慣性座標啫係一個系統？

Weak field limit會比到(approximately) Newtonian gravity同埋一d好細但Newtonian入面冇既effect
例如（如果冇記錯）Δt=(1+φ/c^2)Δt'
Δt = time elapsed in somewhere with no gravity
Δt' = time elapsed in a gravitational field with gravitational potential φ
但其實φ/c^2太細我地先一直唔覺gravitational time dilation

你當frame即係xyz座標咁
即係一個coordinate system
你要set好個reference frame其他數字先有意思
如果無reference frame
我話架火車行緊100km/h
咁到底係同地面有100km/h relative speed
定係火車上嘅人會度到100km/h?
定係跑得好快嘅小明會度到100km/h?

而inertial frame即係一個無加速度嘅frame
可以係靜止或者move in constant velocity
換句話說
個世界有無限個inertial frame

SR講嘅physics is the same in all inertial frame嘅意思就係只要我知道兩個inertial frame嘅關係(Lorentz transformation)，我就可以用一個frame嘅公式搵到另一個frame嘅公式係點
即係你轉去第二個inertial frame係唔會發現新大陸

一齊研究下

唔該晒巴打， 以前數未學好 搞唔清座標轉換，多謝例子 第一二張中學程度都可以識。 但GR又點當SR,計呢？ GR唔係要靠第二個思想實驗去帶出等效原理去做咩？ 無視infinitesimal嘅時間嘅加速度？

因為條數唔係咁計 你睇返條formula就見到

你可以諗做GR只係考慮埋重力嘅SR
因為SR入面嘅geodesic都係喺flat spacetime(Minkowski space)
GR就係考量埋如果有spacetime curvature會點
如果你無限放大就可以當佢flat spacetime咁睇
即係可以用返SR
前題係條equation encode咗個curvature
所以你放大咁睇每一點最後係可以保持住個curvature
類似differentiation咁
你都係將條function嘅每一點無限放大然後當成直線咁計slope

利申GR新手，有錯請指正

咁好明顯佢鍾意了解物理現象而唔係數學推導方法啦

科普上喱點無衝突喎。相對論你可以唔用算式都可以比人了解到個重點架喎，我唔明鍾意「物理」同討厭數學有咩衝突

唔用算式可以比人了解重點
呢個世界上最後一個唔識數學既偉大物理學家 叫做法拉第
法拉第之所以唔識數都可以了解到物理既重點 係因為佢做過大量實驗
而且佢都無將佢既實驗結果寫到做一個精簡既理論形式 無辦法做更突破性既預測

現代物理既輝煌 係因為過去幾百年我地不斷研究更抽象既表述方法 例如由個別變數既方程組 轉做向量力學 再轉做分析力學 由考慮一個個質點 轉做考慮成個場 再轉做考慮場既波動 由考慮一個具體系統 轉做考慮相空間
每一次轉變 都意味住我地發現新既對稱性 用對稱性去構造新既表述語言 即係你覺得唔必要既式

由呢啲式 我地可以得到一啲結果 用日常語言去簡略小結
但係日常語言唔係式 你就咁講「質能令空間扭曲 空間話比質能知點郁」 係推導唔到引力波係自由空間可以存在

重申多次 唔識數學係無辦法中意物理 只可以葉公好龍

唔該晒巴打，以前連微積分都唔識所以等遲啲先學裏面啲數，睇嚟有排學喇。

由基本微積分學到去GR既數應該至少要兩年

冇計啦，以前中學冇微積分。 btw 仲有咩數係要學

微分方程

微分方程係咪啫係微質分？ 我指微積分以外嘅數，好似GR入面嘅幾何噤

如果微分方程係微積分 咁微分幾何都係微積分

法拉第一生既研究成果比Maxwell幾條equations表述左 仲預言埋電磁波既存在其實法拉弟唔用數式表達係因為佢咪受過高等教育亦係佢一生既遺憾

sorry我都係啱啱係大學學微積分 真係學海無涯

Tensor基本運作
然後Riemann tensor, Ricci tensor/scalar嗰啲(differential geometry?)
本身我有科數係專教GR嘅數所以我都唔知點歸類

巴打係咪讀cu個phy?

廣義相對論其中一論點係重力可以扭曲空間，壓縮時間

但大如太陽都只係輕微咁扭曲空間

所以話地球質量係火星三倍都只係輕微分別

唔係重力可以扭曲時空 而係重力就係時空既扭曲

各位 我錯喇 我唔應該叫人睇教科書 我認輸喇

其實可以睇呢本

佢有成set 有冇手足有興趣

我喺英國讀緊啊
所以唔知香港點教

所以話無數學嘅物理好on9
大部分嘅科普更on9

果然唔係外國就係CU physics 巴打諗住簡咩field?

簡單來講
你要加速到接近光速，先會有明顯既尺縮鐘慢效應。
研究相對講我建議從university physics 既text book入手，先睇相對論既chapter.
睇完有興趣先再睇專講相對論既書。
去到廣義相義論，數算過程好複雜，唔係major in physics / math 都幾難讀得明。
睇科普讀物其實夠晒過下隱。

依家主修gauge theory同GR
希望phd讀到particle
不過theoretical好撚難入

科普呀唔係學術呀，唔係個個都要做到偉大物理學家架
式唔係唔重要係對科普黎講非必要
我的確唔需要式同背後數學去知道物理重點從而做簡單推論

我唔需要知道能量動量守恆既數學原理而知能量守恆喱個重點
我唔需要知點每個光波頻繁點樣係玻璃入面改變速度而知點解有彩虹
我唔需要了解maxwell equations 而知點解天空係藍色
我唔需要知熱力學公式而知點解水蒸氣傷害大過滾水
我唔需要知量子力學而知水係溫室氣體
我唔需要知非牛頓液體定義而分辨到兩重液體
我唔需要知液體數學定對而睇見岩石既流體性質

喱啲全部都係物理學重點，全部係科普而言都唔需要式

點解欣賞物理喜歡物理一定要式一定要數學？物理對一般人而言奇妙係因為佢counter intuitive ，了解到基本已經足夠日常使用啦。

講真，我知道物質有光波二重性有喱個性質咪得囉，要學不確定性點樣證明咩？又唔係要做物理學家

我都好想讀particle physics ,Strings theory 讀到變哲學果種feel真係好正 可惜現實讀緊it 香港好難讀科學

Gauge theory讀到死下死下

明白。但你現在聚腳在“學術台”。

喺得呢度po。就係預佐大家會將個topic講到”學術“呢個level 的。

我反而覺得一開始qft完全唔知做乜
係開始gauge先明

axion搞唔掂

本身particle physics要好多it人
基本上CERN十個有九個都係it狗
至於string我sit過一堂已經屌唔住
一條式成塊黑板咁長

不過都啱，始終去到gauge theory先開始真係掂到現實世界

好奇一問 要好多it人做咩呀？ 我都係呢排先明物理係要點學 要慢慢學 慢慢思考返之前嘅嘢 以前睇好多物理書 但冇數學support都係meaningless

Axion好似上星期先見到話實驗推斷應該無
仲要學係慘啲

對我嚟講啲group theory先chur
本身第一次接觸
一嚟就係咁symmetry, representation, invariant

Data process同algorithm
Collider入面唯一嘅detector就係sensor
即係你有嘅data就係呢個moment有無particle撞落嚟
如果有佢嘅momentum係幾多
要知道中間發生過咩就要用呢啲data砌返轉頭
如果你做QCD研究就連theoretical嗰邊都要大量computing power
本身QCD係non perturbative
一計就要計好多個terms
所以手計好難做到

講得好
斷估成班垃圾連metric係咩都唔知

頂尖範疇朋友你露底啦

物理有樣野好就係好難嘅數學野都可以be explained in simple words
人地layman好奇問問題你就要諸多留難，睇你都係果d上堂唔識都唔咁問問題嘅柒頭

巴打係咪讀緊master呀？ 噤it上phy嘅master/phd又多唔多呀？ 想到時搵到錢之後追夢 雖然好唔現實

即係重力/引力唔係一個force?

哩個係計數既結論/推論？

點解唔google下先問呢？
都唔係科唔科普既問題
係有冇用腦既問題

大家交流下，呢個世界好多野唔係咁易明，傾下傾下幾好丫！

嘩屌 睇教科書都叫留難 唔怪得你完成唔到學業

咁我地要用無限時間先見到件物件完全被吸入黑洞内？！

啲光唔係會俾黑洞吸咗咩

係啊啱啱完sem

我唔知有幾it
不過phd係多電腦嘢
因為phy好多嘢都係未有analytic solution要用numerical/simulation
例如fluid, n-body dynamics, 上面講嘅qcd, chaos
不過前提係背後嘅數同phy需要時間
如果你係想phd轉phy應該ug盡take phy/數
之後試下master轉phy
香港情況我唔太熟
我之前望過下3大嘅particle physics都係做experimental方面
一係開發detector技術
一係就幫CERN啲實驗計數

唔明，咁係咪代表我係火星留3個鐘翻到地球只過左一個鐘咁解？

迫不及待去火星溫習了

GR黎講 gravitation係幾何而唔係force
呢個係對等效原理既interpretation 聽落好高大上 但係同條式黎比 無助預測任何野

係呀，香港唔係一個做科研嘅地方連港大都話要cut數學系就知

幫你更正返

香港唔係一個人住既地方

唔準吠啦狗狗

好深，自已睇書研究下

太少人入無計啦
你睇學術台啲回覆就知年輕一代嘅取向
個個都話一見到數學就暈/最怕計數/交返哂畀老師/學呢啲數有乜用
打機排幾個鐘買奶茶又有乜用
樓上仲話物理唔使數學都得
所以大部分人嘅科學水平都係好表面
淨係睇下content farm就當自己睇咗paper
就算大學唔cut budget，工作/學習風氣都唔會好得去邊
sorry激動咗
不過有心搞科研就出國搞啦

八股文科學

中大朱明中 ch2 深入淺出解答到你問題

有興趣睇埋其他chapter, 自己改link

冇辨法，學習風氣係政府做出嚟，填鴨式教育下學生連自己做緊乜都唔知，香港根本冇教過學生點思考，見到問題，好多人都係諗應該用邊個方法去solve 而唔係諗應該點去solve。 大部分人科學水平好表面就好正常 因為唔係個個都有興趣呀麻。我自己都係年輕一代老實講 真心係大學追求知識嘅人唔多 但噤大個仔覺得最滑稽都係現實中科學要under政治

唔係因為速度越快所以時間越慢咩

冇興趣唔係問題 人人興趣唔同
我覺得唔好冇興趣又要講到自己好有興趣咁

啲人寧願浪費幾年時間做唔想做嘅事都要入大學

無知一問
讀master係咪要成績好/夠醒先冇咁辛苦
就完ug諗緊去路
自問又唔係最top個班
本來揀phy單純係為興趣

為咩想讀master
想讀msc定mphill

興趣同master有咩關係 係咪淨係讀master先得 或者係咪讀master係best option

又要去返一開頭嘅問題，小朋友一開頭唔會識自己諗，有識諗嘅父母or老師指導已經差好遠。 做sales又好 做導遊又好 好多人連目標都冇 包括自己在內 所以見到人畀錢又唔想讀噤真係好可惜

目的都只係為左學到深啲嘅物理
再深層啲講就係好似為打機而打機咁

我就係唔知master係咪一個好嘅選擇去達到呢個目的所以想問下

係咪想學深啲嘅野就跟學院最好
定還是原來自學都冇問題
又或者原來自學係冇乜可能

基本上有second up就有offer
當然唔係最top嗰啲
我ug都係中間嗰堆
但上到master我諗我變咗最廢
因為讀得master都係有興趣加成績唔差
所以你要預咗有壓力
如果taught master就同醒唔醒無乜關係
反而要勤力睇多啲唔同嘅書
因為ug同pg個gap可以好大
同埋唔同作者會用唔同角度睇同一個concept

你心目中有無想入嘅field?

好講個別情況
跟學院可以有人帶你方向 亦可以係大家方向唔啱 或者佢懶想freeride你既paper

我就分享下我fyp老闆講個句 研究幾時都有得做 係邊都有得做
所以唔駛話擔心要係工同研究之間揀

Um...
最有興趣嘅係particle physics
但係講到好明確想入咩field就真係諗唔到
都仲係好奇心motivate緊自己

就咁睇如果要讀的話好似taught master啱我多啲

姐係如果我有時間嘅話其實係可以自己試下先？
我係對入返本行冇乜寄望

即係你無錢/父幹就可以做狗先

冇咩野嘅話我出返去先

如果particle physics就唔使咁急入research programme住
因為ug嘅physics同research嘅level差太遠
就算你本身好勁都要跟過人做同埋自己做過功課先可以直接跳入research degree
仲有ug fg其實未必明啲老細做緊乜
所以好易入錯行
我覺得master先揀field都未遲

我嗰時喺香港都係咁
見住啲撚屌夠分但無興趣咁讀
自己有興趣但唔夠分就覺得好唔甘心

時間是相對於光速而言。愈接近光速，時間過得愈慢。(勞侖兹變換)

如果光行了一秒距離，你也行了一光秒的距離(即你也以光速移動)，那時間於你就沒有意義了。

嚴格而言，係加速度令你在加速過程中遭遇到時間壓縮。而重力是質量令空間扭曲，對物件施加了加速度。故此重力愈大，時間愈慢。

巴打係外國讀埋degree定master only? 有機會的話我都想自私下去追夢，但現實太多嘢煩 自己細個又唔知讀書嘅重要 搞到dse成pat屎噤 唔知仲有冇機會呢

我ug都係uk讀
如果有興趣就唔好留喺香港啦
就算master出國讀一年已經可以好唔同
況且香港學術環境都好chur
除非你食正條水加你老細搵到funding
同埋it喺外國好吃香
個個當你神咁拜

係香港一講讀it or 工程 = 覺得你係毒撚，有機會都想去外國讀呀 但唔想用屋企人錢去，想問去英國讀大概要幾錢一年到呀？

學費就£20000一年
生活費就£800-1000一個月左右
不過我廢無scholarship拎

敢問巴打幾歲呀？ 讀完ug就直接過英國讀？ 我自己就想搞掂自己 畀到好生活屋企人同女朋友先追夢 做男人太多責任要負喇

我ug都係uk讀

我本身AL加讀過asso所以比一般人遲咗三年
所以先勸咁多位如果有目標
就算要去外國都好都盡快去做
灰啲咁講
早啲出國屋企人會見到你越多嘅成功
越遲走屋企人身體只會越差
你越唔捨得走

我自己呢方面睇得幾開
同埋我識嘅乜人都有
勁到拔尖 AL幾個A
或者早過我入U但今年先final year都有

反而我介意自己比其他人老
有啲細自己五六年仲要勁過自己
無論記憶 體能 吸收同理解能力我都明顯比人差
好彩我asian拍落啲西人度都唔會顯得老
不過一路讀上去就越來越少人介意你年紀

咁完左ug應該要做咩好
係咪就係taught master可以學得返需要嘅個啲野

有夢想有行動力真係買少見少
加油啊巴打

我以前都覺得物理點解要數學
到你讀到上去 你會發現自己點解一開始唔讀好數
連個錘仔都唔識攞 點樣去揼釘落木板度

你係想入research定仲係摸索緊？
後者就屌個MSc輕鬆啲
不過都要睇咩field
有啲field pg同ug個好大
有啲就連接得好啲
particle physics我就覺得先MSc會好啲

至少我可以話志不在research/入本行
想同物理保持返一段開心啲嘅距離

咁taught master算啦

謝各位巴打解答

諗諗下 research好似免學費

Phd畀返17k你，master就唔知
不過research應該topic好集中
仲要做ta加prep work
無乜時間學嘢

教得好既有lecturer搵你一齊教個course既話 個到個人工好fat fat
我個fd暑sem袋左四五萬

係正架
不過嗰位巴打話唔想入行嘛

入到黎想學下野
點知一班人就係到引戰 自己又冇料到
一班人又係到研究學物理既哲學
一班人係到討論自己讀緊乜
唔該唔好自己識小小就踩人啦
分享下知識好難咩 係咪咁都要踩人拎優越感
有冇有料巴打分享下

我都有個問題想問

重力較重令個時鐘行得慢啲會唔會關時鐘入面啲零件事？令到個鐘行慢左 例如磁鐵等等 而唔係真正時間變慢

家下冇分享到咩

連登仔不嬲係咁
尤其d 理科人，通常淨係識叫人睇書google, 睇公式

可能要佢地用言語解釋下真係會唔係好慣

其實樓主講果樣野，最簡單就係質量越大，引力越大，引力越大，時間就越慢，黑洞就係呢個情況既放大版

btw, 等睇連登仔叫我講公式

物理學上既時間好似係define 做物質既運動喎

當物質都停止（假設）運動，咁咪時間停止

利申 layman

可以google 下Scalar
廢事真係比連登仔咬

自己google下muon decay

物理學上運動係用時間去define (derivative)
唔係用運動去define時間

ok
咁咪好lo 大家溝通下
唔似得d 人下下就公式google

簡單concept咪口述到囉
深少少唔用數學都表達到就唔使公式啦
本身好多物理都係數學上搵出嚟嘅意義
咁你掉返轉頭問個現象點嚟之類
問到最底咪去返數學度囉

鐘啱啱有人答左 唔重複

叫人睇教科書=睇唔起人
呢個結論點得出黎
引戰就唔關我事既 本身討論區唔同人有唔同論點 我係無針住其他人既論點 無叫人收皮咪分享 係無啦啦有人 包括閣下 滑坡話我睇唔起人 人身攻擊我

自問冇料教人
自己都未搞得掂

任何野都係淺入深，而唔係第一句就用d 深野撻人，呢啲人個腦究竟諗緊乜
醫生解釋個病比病人聽都唔會一開波就講biochemical mechanism

醫生個part 上面好頭已經答左 我覺得係類比不當 醫生唔會同病人研究個病 而樓主用既標題係研究 內文係有量化 兩樣唔同野黎

然後 GR本身就係深野 由淺入就係由基本既數學開始學起 座標轉換 牛頓運動學 微積分 微分方程 微分幾何
抛個term出黎唔係撻人 係有興趣既有個keyword去google 有個keyword去搵更多資訊 比條路徑去由淺入深

如果大家只係想要個小結 例如話咩「重力越大時間流得越慢」呢啲簡單而唔精準既語句 咁大家唔好用研究呢個字

我幾時講醫生同病人研究個病呀
我講緊解釋個病比個病人知，姐係講緊解釋d 深野比個layman 知一樣
唔好乜都以為係一樣先得架

講緊既重點係淺入深
講數，guide 人去睇數，無問題，應該咁做
但前題至少文字上講左concept 先
連先後次序都唔識做，呢啲人真係弱智

仲有
研究呢個中文詞彙不嬲都有通義，唔一定指英文既research

但法國尤其係班理科人，唔知佢地係懶係野定點，layman 想認識下，又要擺出一副不可一世，"你唔應該唔睇公式" 既樣子

呢個態度真係好可笑，當自己係咩？識識地就有authoritative power?

唔用文字講concept既教科書佔巿場大多數 好難搵到本有用文字講concept既教科書 真係諗唔到邊本SR既教科書唔會講「係任何慣性參考系下光速恒等」

關理科咩事
唔通文科可以無讀過紅樓夢都研究紅學

你咁講代表你連我講既重點都睇唔明
咁樣好難討論
我又唔識將上面既重點轉做公式

個問題咪係你地永遠將所有野學術化
然後講一句，學術台唔係講學術係乜
永遠唔諗下自己只識用一把尺去睇其他人同自己，不過我諗你一定又會話唔明我講乜架啦

唔緊要 就用紅學個例子 你話比我知
如果有個人開po標題話研究紅學 內文問紅樓夢到底係咪自傳 但係佢內文連黛玉點死都搞錯左 然後下面有人叫佢睇一次紅樓夢先 有人講實用主義 你係咪又會覺得佢地扮野

搞清楚 我地無反對人地科普 我地從來無屌其他人科普 我地只係講我地所認為啱既學術道路
然後就比你地人身攻擊 話弱智 狗 拎優越感
咩料呀 學術台唔比學術 你地中意既咪自己講科普囉 我地又無攻擊你地講科普 有咩問題呀

喺冇分別

叫佢睇一次無問題
但可以係呢個之前答左佢條友點死先
呢個只係討論區，大家傾下計，洗乜搞到人地乜都唔識，你地就要擺副："你唔識點討論"既樣？

咪同佢講一兩句guide 下囉，當然，如果你地覺得因為咁佢連討論既資格都無，咁無野好講

CLS explicitly講我地係狗係弱智係拎優越感個個係你地 反過黎話我地擺左個樣出黎
我地邊句有講過樓主無資格討論 咪滑坡

都唔係科唔科普既問題

人地想了解下個問題，你地有啲人係直程唔答
叫人去了解左公式先，講緊呢part 呀

你究竟係咪唔真係唔識將d 重點分得清楚d 黎講？係要將所有野炒埋一碟

咁我係咪又要叫你去了解下用中文作為溝通語言同訓練下你既理解能力先黎討論？

相對論既重點就係啲式 而唔係啲科普句子

正如電磁學既重點係maxwell equation 而唔係硬幣導致磁通量改變
硬幣導致磁通量改變係收銀機制既重點

理解同表達能力就係中文討論既重點
咁麻煩你可否唔好好似上邊咁，對於我表達得咁清晰既內容都睇唔明或者理解錯誤？

咁樣同你講野係好難架知無？
google 下咩係中文閱讀理解先ok?

唔好將所有人拉埋一齊講

我幾時講過你地係"狗"同話"樓主無資格討論"

話緊人滑坡前，先了解你自己有無

叫佢睇一次無問題
但可以係呢個之前答左佢條友點死先

我一直都係表達緊呢樣

你自己就不斷混淆所有人既論點去同我講野

討論既最基本係了解對方既立場同重點
你連呢點都做唔到，好意思不斷混亂地回我架喎

你先搞清楚我講左d 咩重點先好無？

係講緊叫人睇公式前，可以先文字上解答下佢一點比基本更基本既concept 呀

明未姐？其他人講咩就唔關我事，咪入我數

你自己就#217

我唔係隨便拉埋你地一齊黎講 你自己係#192到認同#28既人身攻擊

第一頁已經講哂可以用純文字講既野

我無屌講左既巴打喎

我屌緊d 話一定要睇公式先，死都唔用得文字解釋果啲人

你地唔好對號入座ok?

原來你真係理解能力咁差

#217 我話如果，唔係話你地claim 左佢無資格

#192係我架咩？
我有講弱智呢樣，但無話人係狗

搞清楚未？

唔好越覆越柒ok?

屌 係有人繼續問落去先叫人睇式
對於個d問題（例如點解地球與量係火星幾個唔等於地球時間慢火星幾倍）一定係直接叫你睇式

睇下#20咩料先啦
我講緊呢類人呀

你就不斷講其他人答左
你地係咪真係淨係識將所有人講過既野放埋一齊？唔識分番每個人係唔同？

Sor係#197唔係#192

#217你明確指控「你地就要擺副："你唔識點討論"既樣」
Make it clear 無論你講過既野係明確指控 定係留左啲咩如果 咩都好 我講清楚一點 無論係話目睇教科書 定係睇數 定係抛term 都係講緊條路出黎 你地中意既就自己講句子 我地無叫過你地咪講 你地咪要求我地一定要講句子

我都講左你地可以唔答
但好似#20果條友既態度只會顯得好可笑

#217既"你地"都係講我上邊講既果種人
而唔係所有人

唔好繼續覺得我係屌緊你地所有人就得，分番開ok?

咁你就直接引#20

樓主講嘅嘢係wiki有基本資料

學者們我知wiki係人都可以改
如果你見到啲嘢唔正確麻煩report同修正
令到更多人更容易接觸到各種正確知識
而唔係笑鳩人睇wiki

其實你地咁講有d過份
我認同學習風氣係唔好

但學樓上巴打話齋, 鐘意了解現象係d乜唔代表要知埋點証明佢
你地係傾得好深入, 計數prove埋係好事
但你地係用緊讀左咁多年既知識去恥笑一個乜都唔識有興趣了解既人,
又叫人學下數學先又叫人睇下教科書先
可能人地係其他範疇都好叻, 只係佢專門既知識唔係呢度, 想認識下
但你就講到人地唔學埋點証明就係冇興趣扮有興趣

唔通一個鐘意聽音樂既人又要知道音樂點整出黎
鐘意煮野食又要知點殺隻牛咩?
你地係專業, 但專業係要投放好大量既時間, 人地只係想了解下, 其實唔需要咁mean

樓上個巴打話呢度係學術台, 預左要去到學術lvl
講真問呢d topic唔係呢度問唔通係吹水台問,
問少少又話要學術lvl, 咁d人仲點敢問野

樓上紅字果個巴打都真係錯唔晒, 我上鬼佬forum或者知乎, 就算人地問幾on9既問題
識既人都會嘗試解釋,
你可能可以話, 你可以話有d問題汲及深少少既數學, 未必一下解釋得晒, 但大概係點點點

我從來未見過"你去學下數先" "你睇下教科書先"呢d咁既留言,
可能你講係冇心, 但你有冇諗過睇果個問果個有咩感受?
學習風氣差唔係完全學果個人既問題, 如果你問一條問題會咁俾人大番轉頭, 邊個有心機學習?

好似呢個巴打解釋咪簡單易明, 就算想再知多d
都有講keyword俾人google,
何必一黎就叫人學數, 叫人睇書?

咪跌落地拿番揸沙啦
而家又要求討論要quote 邊段呀？
咁你討論係咪每次咁樣quote 呀？笑話
你自己就唔肯承認理解能力差，理解唔到我講緊邊d 人，會唔會太可笑

係理科人先多呢啲on9
淨係識叫人睇公式
呢班友真係弱智黎

睇清楚我唔係屌緊所有理科人，咪又對號入座

唔識無問題，睇科普都無問題
但唔好用「研究」呢個詞
有人會expect入到嚟睇到數式的，甚至有機會(我)認為係有高手巴打用設問句嚟開學術post

咁應該用咩字眼

討論

唔撚知
你咁鍾意咬文嚼字你諗撚飽佢
我唔撚似上面位巴打咁好脾氣

問你用咩字眼姐，你自己話字眼有問題，轉頭話番我咬文嚼字

jm9

犀利，連登發脾氣

特登嘅，sor，你當我弱智都得

唔洗當
根本係弱智先會好似你咁講野

唔好搞錯，我無發脾氣
只係無咁好心機同佢辯論講道理

btw，見你上邊條問題話洗唔洗食多餐
簡單答係：喺外人（離黑洞好遠嘅人）睇嚟，係你空間所有野都慢咗，包括化學反應、粒子運動、細胞衰老、神經電流傳輸等等，但係喺你自己嘅角度睇，你身邊同自己係無慢到

啱呀
邊似你啲高等人士
又識文學，又識physics

我都無心機 都已經幾日都仲有人身攻擊

發現乜事